合味道公開另類杯麵食法 加雞蛋叮3分鐘輕鬆製作茶碗蒸

▲ 合味道公開另類杯麵食法，加雞蛋叮3分鐘輕鬆製作茶碗蒸。

新冠肺炎疫情持續，政府和專家都呼籲巿民減少出門，盡量留在家中用餐。近日日本日清食品分享了一款懶人料理，吃完杯麵的剩湯不要扔掉，只要加入一隻雞蛋即製作茶碗蒸。

日本日清食品近日於Twitter發文，公開一個杯麵的另類食法，指將雞蛋加入杯麵的湯中，再叮一叮，即可輕鬆製作美味的茶碗蒸，食譜和步驟如下：

所需材料：

杯麵剩湯、一個雞蛋、可放進微波爐的容器

步驟：

1.吃完杯麵後留下剩湯

2.湯裡放進一個生雞蛋

3.將蛋黃和蛋白均勻攪拌

4.將蛋液倒進可放入微波爐的容器內並蓋上蓋子

5.放進微波爐，用200W叮2分30秒至3分鐘即可

雞蛋有很多種類烹調方法，溫泉蛋是不少人的摯愛，但要做到流心效果，其實很考功夫。有日本媽媽傳授零失敗秘訣，加一種材料15分鐘煮出完美溫泉蛋。

橙

血壓爆到你仆街

想快d死就食

食味精食撚死